巴絲入有關澳洲升學

唔係話入啲好勁嘅大學
會考慮去塔斯曼尼亞讀書
基礎語文班難唔難讀？
同埋想問下有咩要注意

人生路不熟
推

基礎語文班

語言班 會見到好多大陸同丫差
基本上好容易
但唔代表你會不停講英文，識鬼佬
你普通話話唔定比英文更加有進步

基本上你正正常常識講幾句英文都唔洗入基礎語文班

有可能無過or 考ielts
語言班係俾你識人，習慣下果度生活

去到外國都群埋班大陸人好悲哀

鬼佬又埋唔到，最後都你識日韓台中

有啲鬼佬對黃種人態度都唔係咁好
無可能咁快群埋到鬼佬果班
就唯有要認識啲日韓台中先

英文底差
DSE坐1望2水平

韓仔唔係都係自己圍威喂架咩?

唔識呀
只係外國當地學生唔會咁快放低防備
俾人bully點算

星馬呢D lor
痴中國人九成唔會improve到英文

咩星馬?
塔斯曼尼亞唔係澳洲嘅咩?

星馬泰有無聽過

新加波?

孤陋寡聞SOR

唔通火星咩
新加坡人英文好

你想讀咩

星馬豪同星馬烈

未諗好
想問新加坡同澳洲分別在於邊?
有無話好啲差啲?
其實揀塔斯都係因為想擺埋當地身分咁
長遠考慮
畢竟香港50年不變

你get 錯晒Jean 想講咩
佢叫你如果去澳洲讀書 去群星馬泰人 好過 同大陸人打交道
我個問題係 你想去澳洲讀咩

最緊要一開始扮唔識講普通話，直接用英文講嘢，一句普通話都唔好同人講，之後就唔會再有人同你講普通話

呢個真, 你一講你識少少普通話就會中撚哂伏

去tas之前 諗清楚無city life既生活 去旅行/留係當地一年就夠哂

去返大少少城市好過

未諗好
遲啲會去澳洲升學講座聽下

人辦係咩？

都係諗住住啲寄宿家庭
普通話自己都廢
可免則免

唔好哂錢啦 係香港讀FD啦

日韓都ok, 因爲你同佢地溝通都會用英文, 韓仔D英文係亞洲黎講相對ok(當然無SG咁好), 只要你唔好講得太快就ok

Tas 個地方其實我幾嚮往
希望諗住半工讀咁體驗當地生活

認真post
真係想去外國讀書

大陸多到你唔信

*大陸人

人辦加人
D中國frd見面直接講英文 叫我唔好講普通話

香港遲早都變大陸
未當係去當地攞個身分避難

你睇咗依家個政策點攞身分未呀

最嚴重係佢地sense到溝通出現嚴重問題都唔會用英文

真係必要嘅情況先講普通話

都唔好, 一去無回頭

睇左啦
都易攞嘅

咁你都有哂決定啦 行啦

總之講普通話死全家

預計八月去

Tasmania 留學中 留名

你係咪近city? 唔近就考咗車牌先

今年第三年 , Hobart

未18
00後dse雞

巴打攞左當地身份拿？
有無咩注意事項

其實我18 歲only ， 七個月後College 畢業

Oh
巴打去個陣英文好唔好？溝唔溝通到？

Arm arm mountain bike 完 同同學

當地生活點樣

真心唔錯 . 我自己由how are you 都唔識答 一路捱到依家可以對答如流

啲同學當地人nice唔nice?

當然你話太深的話就50 50

超級nice 至少我沒比人bully

一開始係唔係要讀基礎語文班？

可能巴打靚仔
哈

肥矮毒柒sor , not lying

巴打半工半讀？

No . College = years 11 12 我就years 12

想問下基礎語文班易唔易？幫助大唔大？

咩叫基礎xxx

一年制嘅英文課程
比你適應當地生活同確保你有能力同人溝通

未聽過

姐係你當初就直接入學讀嘅？

Yes

咁咪好難適應囉
同埋我想問吓巴打住宿情況係點？
宿舍定係寄宿家庭？

一般黎講 語言班就好撚易 特別係你坐1望2都入得既話 有去上堂考試 正常人都pass 但就好似樓上咁講 有好多中國人 分分鐘普通話進步多過英文 所以係讀語言既時候都係要靠自己多d去講 盡量搵方法識d外國人講多d英文 唔係既話 入到u 同班local上堂你就知自己英文有幾廢

我未入到
只係話自己英文坐1望2姐

語言班係學校開黎搵錢 所以多數都好易入 只係讀既時間長定短 如果一年咁即係差唔多由最低level讀起

依家放在學 去做gym 減肥
Btw Zap 依間公司 係Tasmania 係最大型

超多分店

想知道讀咗幫助大唔大

巴打你住宿個度係點解決？

Host

ASIAN TOWN 既中菜 超舊相

當初有無諗過寄宿家庭

不嬲都係host family

當地交通點？
因為tas真係好大
所以想問問

非繁忙時間 非主要地區 大約一小時一班

Bike 返學諗唔諗得過

有同學咁做 依我自己就 行一個半鐘當減肥 （有時）

唔好讀商科
特別係commerce
大陸人多到你唔信
上accounting大半班都中國人
利申brisbanejj中過伏

好老實講 出得國咪撚曬錢讀bba依d垃圾科
想搵錢讀econ/cs好過
Bba根本係拎黎cap水嘅inferior subject

香港人將香港果套搬去第二度梗係撞板

車排緊唔緊要？
無車排問題大唔大？

基礎語文班
Foundation

不要再說了

melb bris syd應該無都得
tas我諗就真係需要車牌了

唔重要

除非你成日想去 遠地方

我都有打算去澳洲讀書！
諗住讀埋個hd就去！
想去澳洲讀Sport Therapy
但乜嘢都未決定到！

有冇巴打可以比啲建議！

不漏洞拉 學校比以前多左好多越南人同大陸人

澳洲 人唔笑狗都吠啦
去英國好D喎ching

想問下啲入學週期係幾時？

唔係嘅
各有各好
見識多啲都好

最怕英文就學唔到 學左不漏洞拉返尼 同越南猴子一樣污糟

你又唔係同佢地住, 一齊返學姐

寄宿家庭問題大不大？

越南人同南亞蝻同樣垃圾

澳洲非八大 專科就咪撚讀

我唔知澳洲人衛生喎, 不過比得你寄宿應該最少好過average ge

其實你係想過黎讀大學？

Tasmania有咩勁u

澳洲八大好多都係廿分左右就 unsw頹科十六分都有 如果你連十幾廿分都無就唔好去澳洲浪費錢 讀asso啦你 如果有錢就去八大讀foundation or diploma 啦

八大foundation dse幾分/無考都入得

所以連十一二分都無就算啦 根本就唔係讀書既料

唔好水人好喎 叫人去讀fd
有degree點都好d啦係咪呀

咁你夠分直入八大就等係直入啦 我意思係你唔夠分不如讀八大fd 會好過去Tasmania 讀一年language

主要真係學英文
Working holiday個種
讀書反而係次要

個cv都靚啲

原來樓主剩係去讀一年language
sorry 我錯

點解你會覺得咁做個cv會靚啲

你會覺得dse考得差 個一年language course會幫到你扭轉咩 正正經經直接去讀degree 唔夠分入想讀既就diploma/fd 唔係就係香港讀asso 兩條路都可以上大學

UTAS 澳洲排名10 /11 最出名應該係海洋系

我今年都開始揀大學 諗緊去mainland 定留係到

澳洲u都唔係好勁 仲要排到10/11

讀數邊間好

返大陸你係咪燒壞腦

最簡單咁諗 你大陸讀完 去考政府工 佢承唔承認你個學位

00後係比較on9 燒壞腦係通病

Unsw

唔知你係唔係講actuarial

Pure math i mean

Wtf mainland Australia, 點解成個post 都係講緊Australia 你地可以聯想到 China

Sor 唔識澳洲地理，自隊一打

講野唔清唔楚都係00後死症 唔係淨係講你 我見好多都係咁

去美國啦

英文差到咁仲想半工半讀

屌原來坐一望二 邊到都唔好去啦 讀found dip啦你

英文又差 讀到中六 考完dse 連自己想讀咩都唔知 真係唔好去澳洲啦 唔好浪費屋企人既錢

就係屋企人叫我去外國讀書體驗生活

唔好人叫你就做 趁考完試好好諗下自己想點啦 你覺得你咁做會讀到/做到你想做既野 再去計劃

就係英文差先要去同鬼佬溝通學
上面巴打都話初初how are you都唔識到而家可以正常對答
點解你個人咁偏激
差就俾自己差落去？

咁我自己都想睇多啲個世界
英文底差未趁呢個機會去補囉

所以就要去基礎語文班從頭學起
怪細個唔好好讀英文啦

點解你諗野咁天真 你英文唔識多句 人地會安排你對客位咩 學英文一定要去外國咩 你諗下有幾多人英文好 但從來未踏足外國 係靠自己去讀去寫去聽咁練出黎

因為英文真係好重要
同埋腦細點都覺得閱歷豐富啲嘅人係工作上都有一定幫助嘅

就係睇呢一年可唔可以適應到當地生活先
可以就繼續喺當地升學

可能佢地發窮惡。

我都講過自己想體現當地生活
順便學埋英文
趁機會學英文

因為真係無咁多機會學英文
去旅行都唔會話經常接觸到英文
所以去當地讀書係個好選擇嚟嘅

又唔好咁講
大家價值取向都唔同

啱啱食完飯 同host family 一齊洗碗 閒聊都係另一種生活

從小事開始用英文溝通 講講就識

過來人分享下

兩件事
1.唔好零英文底過好，否則去到人地想教你都教唔到
2.讀書唔係勁唔好半工讀，記住你係外地唔係香港，好易玩死自己

去讀language好似一兩個學期就完喇喎
跟住就直入year1 不過暑假就會冇左少少

巴打 我都係講事實 如果樓主想半工半讀ielts起碼要過7
利申： 住Perth讀緊year 12, 中三過咗嚟讀書 已移民

你就好
好多人過黎讀幾年書都係為左移民
你讀到year 12就已經有得咁做

細個真係一句英文都唔想講
後悔啦而家

咁又唔係零英文底嘅
係文法唔好
普通英文對答都唔會話溝通唔到

唔係1年架咩?

想問下當地啲獨有澳洲式英文你生活咗咁耐聽唔聽得明?

Pure math philo socio係要去法國

其實我係想知澳洲咩環境姐, 鬼唔知德法最好

UTas咩校區？Hobart 定咩？

寄宿家庭好貴 好多規定。。
起Hobert 住過～

考咗ielts未？

其實我真係由零開始所以跟本無大影響 ( g’day , mate , da ta ) 朱魚柿女

樓豬做唔到

如果佢想群班大陸人我都阻唔到佢